<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>2023 on</title><link>/tareas/2023/</link><description>Recent content in 2023 on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 04 Apr 2023 08:49:55 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tareas/2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Tarea 3 2023/1</title><link>/tareas/2023/tarea-3/</link><pubDate>Tue, 06 Jun 2023 21:09:42 -0400</pubDate><guid>/tareas/2023/tarea-3/</guid><description>Indicaciones generales Cuentan con 3 semanas para desarrollar y ejecutar esta tarea desde el día de su lanzamiento. Revisen U-Cursos para ver la fecha de entrega más actualizada. La ejecución de esta tarea es grupal, con el grupo armado a inicios del curso. Se requiere que cada integrante del grupo sea la persona responsable de cada problema de los entregados. Se debe explicitar el problema del cual cada integrante es la persona responsable.</description></item><item><title>Tarea 2 2023/1</title><link>/tareas/2023/tarea-2/</link><pubDate>Wed, 11 May 2022 21:09:42 -0400</pubDate><guid>/tareas/2023/tarea-2/</guid><description>Indicaciones generales Cuentan con 3 semanas para desarrollar y ejecutar esta tarea desde el día de su lanzamiento. Revisen U-Cursos para ver la fecha de entrega más actualizada. La ejecución de esta tarea es grupal, con el grupo armado a inicios del curso. Se requiere que cada integrante del grupo esté &amp;ldquo;a cargo&amp;rdquo; de un problema de los entregados. Se debe explicitar el problema del cual cada integrante esté a cargo.</description></item><item><title>Tarea 1 2023/1</title><link>/tareas/2023/tarea-1/</link><pubDate>Thu, 31 Mar 2022 09:19:42 +0100</pubDate><guid>/tareas/2023/tarea-1/</guid><description>Indicaciones generales Cuentan con 3 semanas para desarrollar y ejecutar esta tarea desde el día de su lanzamiento. Revisen U-Cursos para ver la fecha de entrega más actualizada. La ejecución de esta tarea es grupal, con el grupo armado a inicios del curso. Se requiere que cada integrante del grupo esté &amp;ldquo;a cargo&amp;rdquo; de un problema de los entregados. Se debe explicitar el problema del cual cada integrante esté a cargo.</description></item><item><title>Examen 2023/1</title><link>/tareas/2023/examen/</link><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 08:00:00 -0400</pubDate><guid>/tareas/2023/examen/</guid><description>Indicaciones generales Cuentan con 3 horas para desarrollar el examen. La ejecución del examen es grupal, con el grupo armado a inicios del curso. Se requiere solo una entrega por grupo en U-Cursos. Modo de entrega En U-Cursos se abrirán dos tareas: Una tarea para subir las flags como comentario de texto, abierta de 14:00 a 17:00 hrs (mediodía) Una tarea para subir los writeups y código, abierta de 14:00 a 23:59 hrs (medianoche).</description></item></channel></rss>