<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Pwning on</title><link>/docs/pwning/</link><description>Recent content in Pwning on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/pwning/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Intro al Pwning</title><link>/docs/pwning/intro/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/pwning/intro/</guid><description>Pwn (Suele pronunciarse como la palabra española &amp;ldquo;pon&amp;rdquo;) es una palabra de la jerga leetspeak, nacida de una derivación del término Own (Poseer en inglés), y se refiere en este contexto a la capacidad de unx hacker de controlar una máquina que no es suya a partir del aprovechamiento de vulnerabilidades en ella.
En general, los desafíos de Pwning son bastante variados y pueden tener partes de otras categorías ya vistas (reversing, web, crypto, etc), pero se parecen en que el resultado final consiste en adquirir permisos de superusuario en una máquina.</description></item><item><title>Permisos de Usuario en Linux</title><link>/docs/pwning/permisos-linux/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/pwning/permisos-linux/</guid><description>Permisos de Usuario en Linux Esta sección explica de forma breve el sistema de permisos en sistemas de archivo utilizados comúnmente en sistemas operativos Linux.
Usuarios y Grupos En estos sistemas operativos, cada usuario tiene un ID definido en el archivo /etc/passwd. En algunas distribuciones de Linux, este ID crece de forma incremental, mientras que en otras se reservan los UID inferiores a 1000 para &amp;ldquo;metausuarios&amp;rdquo; (usuarios usados por procesos de Linux) y los superiores para usuarios normales.</description></item><item><title>Escalamiento de Privilegios</title><link>/docs/pwning/escalamiento-privilegios/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/pwning/escalamiento-privilegios/</guid><description>Teniendo acceso de usuario limitado a una máquina, y entendiendo mejor cómo funcionan los permisos y privilegios en Linux, podemos intentar ejecutar un escalamiento de privilegios, con el objetivo de conseguir acceso a un usuario con más permisos en la máquina. En el caso de un CTF, esto nos puede servir para acceder a archivos cuya lectura se encuentra limitada a ciertos usuarios. Estos archivos podrían contener pistas o incluso las flags que estamos buscando.</description></item><item><title>Buffer Overflow</title><link>/docs/pwning/buffer-overflow/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/pwning/buffer-overflow/</guid><description/></item><item><title>Ejercicios de Pwning</title><link>/docs/pwning/ejercicios/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/pwning/ejercicios/</guid><description/></item></channel></rss>