<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Análisis Forense on</title><link>/docs/forense/</link><description>Recent content in Análisis Forense on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-US</language><lastBuildDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/docs/forense/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Recuperación de Archivos</title><link>/docs/forense/intro/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/forense/intro/</guid><description>El término &amp;ldquo;Análisis Forense&amp;rdquo; corresponde en grandes rasgos al trabajo de recolectar y analizar evidencia científica para el uso en una investigación criminal. El área de la ciberseguridad emplea este término para definir el conjunto de técnicas computacionales que permiten obtener información importante sobre dispositivos a partir del análisis de registros presentes en los sistemas analizados.
En términos concretos, algunas actividades relacionadas con el análisis forense computacional pueden ser:
Revisión de logs de programas o sistemas computacionales para determinar acciones realizadas o archivos exifiltrados luego de una intrusión a un sistema.</description></item><item><title>Comandos, Logs y Configuraciones</title><link>/docs/forense/cmd-logs/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/forense/cmd-logs/</guid><description>En esta página veremos algunos comandos útiles para problemas de forense y enumeraremos algunas rutas comunes en las que se suelen almacenar logs y archivos de configuración de programas y servicios de común uso.
Comandos útiles para análisis forense Estos comandos pueden ser útiles tanto en forensics como en otras preguntas de CTF. También les pueden servir en la vida, si trabajan con terminales de Linux.
find: Permite encontrar un archivo por su nombre, tipo, tamaño, etc.</description></item><item><title>Versionado y Recuperación de Archivos</title><link>/docs/forense/versionado-recuperacion/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/forense/versionado-recuperacion/</guid><description>Esta página tratará de dos enfoques distintos para recuperar información. El primero corresponde al uso de sistemas de control de versiones, mientras que el segundo desc
Sistemas de Control de Versión Al desarrollar aplicaciones, se suelen utilizar sistemas de control de versión, tanto para administrar las colaboraciones de múltiples personas o equipos, como para llevar un historial en el tiempo de los cambios realizados en el código. Esto último es bastante beneficioso en casos en los que es necesario revertir algún cambio, pero puede llevar a la persistencia de la difusión accidental de valores confidenciales.</description></item><item><title>Referencias de Forense</title><link>/docs/forense/ejercicios/</link><pubDate>Tue, 06 Oct 2020 08:48:45 +0000</pubDate><guid>/docs/forense/ejercicios/</guid><description>Comandos útiles HackTheBox misDIRection Illumination MarketDump Eternal Loop (No tiene mucho que ver con forense, pero es bastante entretenido y se puede hacer con un script de bash)
TryHackMe Linux Fundamentals 1 (Bastante básico, pero necesario de dominar para los otros fundamentals) Linux Fundamentals 2 (Puede servir revisar el Anexo de Comandos en el apunte) Linux Fundamentals 3 (Hay ejercicios de grep y find) The Find Command
Wireshark HackTheBox MarketDump Deadly Arthropod (Retirado)</description></item></channel></rss>